人中之龍3-5將推出PS4中文化HD重製版

日本遊戲大廠SEGA現今的當家招牌遊戲莫過於以日本黑社會為背景的《人中之龍》莫屬。現在台灣玩家也可以完全享受這個系列的作品了，《人中之龍》系列製作人佐藤大輔上週來到台灣，向台灣玩家正式發表了《人中之龍3》PS4 HD重製版，同時也發表了《人中之龍4》、《人中之龍5》的重製計畫，並同時宣佈三作都將進行中文化，讓亞洲玩家可以享受全部《人中之龍》系列的中文版本。

先前在PS3發售的《人中之龍3》即將在PlayStation4 首次登場，受惠於新主機效能，解析度和幀數都會大幅進化，解析度將從720P變成1080P，PS4 PRO也將支援4K畫質，而幀數也將從30FPS到60FPS。此外，本次HD版飾演公關小姐的性感女優共有兩人，分別為許多人熟知的波多野結衣和桃乃木かな。PS4 HD移植版的《人中之龍3》預定 2018 年 8 月 9 日發售，《人中之龍4》預定 2018 年秋季發售，《人中之龍5》則預定 2019 年春季發售。

系列製作人佐藤大輔說，人中之龍系列作第一在台灣中文化的作品是《人中之龍0》，在故事情節上，3~5代之間沒有中文化，因此這次製作團隊才決定以高畫質移植並且做中文化。並解釋1、2代兩部作品因為是是PS2時代的作品，所以畫質和現在比有很大的落差，單純的移植無法滿足玩家的需求，3~5則是在PS3時代推出的作品，PS3已經有支援更好的畫質，但雖然是九年的作品，如果只做高畫質移植就和極系列並不會有太大的落差，因此決定採用高清移植的方式。而如果要完全重製，那麼製作團隊評估一款作品得花1年，因此總共得花上3年的時間，這樣就沒有時間開發其他的新作品，玩家一定希望我們可以推出新作品，因此我們希望可以盡快的推出新作品給玩家。

佐藤製作人透露，《人中之龍3》在PS3時代日本還滿風行的，因此每一片都有50萬以上的銷售量，但亞洲區沒有任何在地化，所以全部加起來還賣不到一萬套。「我們相信亞洲有10萬以上的玩家沒有玩過3、4、5，因此這次比較像是為亞洲玩家推出。」並笑著說：「反而這次日本只是有些順便的感覺。」

不過對於這次的重製版，製作人也表示有關小遊戲和一些戰鬥系統方面都沒有做任何改動，因為重新進行改動有可能牽一髮動全身，那就是接近完全重製，因此和先前的作品並不會有不同。僅有一小部分的支線劇情有更動，因為他時的社會觀和倫理觀有些不同，因此在劇情上則稍有調整。並透露這次做重製版，看到九年前的沖繩和當時的想法覺得很有趣也很感動。但也坦承就現在的看法，《人中之龍3》仍有些不足的地方。

除了微幅的劇情改動外，這次最大的改動就是更換了性感女優的演出，製作人解釋，因為移植版只會進行一些非改不可的異動，像是當時飾演酒店小姐的七位女優現在要重新簽約有困難，因此請了兩位新的女優來取代出演，因為這三次重新移植的版本也比較注重亞洲市場，而波多野結衣和桃乃木かな在亞洲都很有人氣，因此選擇了這兩位，一些次要因素像是有預算、開發時間的限制，因此只有機會請到兩位。佐藤大輔說：「極2發售的時候有想邀請波多野結衣來台灣，但當時卡到時間無法成行，這次等到快發售時，會積極考慮請兩位來到台灣。」

關於發售上的計畫，這次的《人中之龍3》會直接收錄過去所有的DLC，雖然目前還沒有規劃繁體中文的專屬特典，但確定會有的特典將會是原聲帶的產品序號，因為過去都沒有出過，因此這次就當作特典送給玩家。而目前這個時間點還沒有規劃3~5的同捆包，但等5之後說不定有機會一次發表0~6整個系列的全套，這個還得進行評估。至於《人中之龍》系列的外傳是否會比照辦理，目前則還沒有計畫，但會持續觀察玩家反應來做決定，並保證如果有要做，也一定會繁中化。被問到三款作品的推出時間是如何拿捏的？佐藤大輔語帶玄機說：「目前最主要是希望讓沒有3~5的玩家來玩這個作品，而目前在製作中還有一個新的人龍計畫，以及一款手機遊戲，說不定等這三款玩完就會有新的消息，因此玩家等待中也可以回味一下舊作。」

最後佐藤大輔也對台灣玩家說：「這次最主要是獻給亞洲地區的玩家，希望玩家可以好好享受，並體驗一下桐生一馬在這三款作品的故事，三代是在沖繩為舞台的劇情，四代則是有四個主角，有玩過0、1、2的玩家就可以操作這些主角，5的話也有新的主角和新的人物。對玩家相當還是會很有新鮮感，請玩家多多支持。」

又有桃乃木

幾時出埋維新中文版，最想玩呢隻中文版

btw，說好的新系列呢，成日都係出重製

我都係想佢出維新
3同4都好似麻麻地

我估都係出埋正傳先啦，始終維新有ps4版

可能等ps5先再重制屈多筆

維新果時佢已經送中文劇本，有晒所有對白…就是唔肯中文化，唔知搞乜。

搞到果時邊打邊睇本野…勁唔投入…

不過總算明個劇情。

應該未諗到無左桐生一馬之後個系列點繼續
想用remaster賺多筆先

我係ps store買，連本野都無

全程都係估劇情 最後睇達哥打先知搞咩

玩過psp隻黑豹外傳，覺得呢隻game唔多啱玩

突然加速發行

ps4就收工？ps5即將面世？

無人想知

有專訪

又重製

咁重製法擺明cap水啦
利申:到時一定3隻買齊

佢3至5唔係重製喎，只係移植
係fami通都有寫

ゲーム内容は基本的にオリジナル版と同じだが、1080pのフルHD画質と秒間60フレームで蘇る
意思係遊戲內容基本上同原版係一樣但係會以1080p full hd同60fps重現

雖然我理解3至5無1至2咁需要重製，但係都希望有新既支線

咁仲叫唔叫極3 極4 極5

定係人中之龍3 Remaster咁

應該remaster 無新野

有中文，買硬

唔改線，即係差婆繼續神隱

其實如果鄉田龍司未死，係最適合做新主角

見參remaster仲好啦

還我差婆

8月就有, 希望畫面唔太差啦

3有差婆 一開頭

開返個新嘅戰鬥system
同埋可唔可以唔好再開雞竇
仲有幫派任務真係唔想再玩